有冇後悔自己讀嘅major

會不會想讀其他科？and why
可能因為興趣？
因為前途？
或者因為社會環境？
或者去外國讀書/發展？

push

都可以冇後悔過自己個選擇

Mech撚初初有啲後悔無揀civil但而家覺得跟自己興趣讀，讀完儲錢出國進修都幾好

真 mech 外國都幾好搵

絲打讀咩

有 乞食科

為左張外國畢業證書 揀咗科最易handle既乞食科

去外國發展會不會好d

bu.............

邊個area嘅科目
下一步有冇咩打算 eg 轉科/讀master/second degree

bu 都唔錯
why regret？

有冇後悔呀

酒管
自己business 唔掂 但文料好好多
一早應該讀history or politics

Event & tourism但唔係做個行。未有打算再讀書，知道自己半工讀未必應付到

再遲啲你就後悔嘅啦

而家自我安慰緊啫

咁MSc 讀返history

明白 半工讀真係辛苦過dse

我都還好

Nursing year 2

如果有得揀想讀bio，再做研究

bio真心好玩 中學個時最中意bio

我自己想研究中藥，不過最後發現香港做呢啲冇作為，揀左讀nursing移民再睇下點

不過勝在醫療科同bio 有千絲萬縷的關係

係呀，所以我揀左nursing，讀都讀得開心啲

不過研究中藥係想biomedical science/pure CMed 角度
CMed 應該同bio 個關係差好遠

想轉科

未決定

我想行整藥個方面，不過香港冇資源

讀chem冇後悔過

咁應該要讀多d chem

繼續讀上去phd做research

有咁嘅打算啊
剩返兩年要chur gpa

大概要去到幾多先有得讀？

真 鍾意bio 但唔想乞食，又唔夠分讀五寶嘅時候
nursing 算係最佳出路了...

好似要above3.4

major 就冇
u 就

Chem係拎入面成份，bio就睇成份會有咩影響，所以兩樣都重要

有冇得讀個master
master chok高d gpa
然後再讀Phd？

香港好似冇乜Msc
想讀mphil再讀phd

有吖！自己當年成績可以選好d大學同學科，但當時自己又唔識問意見屋企人又唔理。最後比d水泡科收左就讀！或者當時覺得有學位就得

但聽講香港mphil難入過phd

回到當年你想讀咩
中學個時 大家都太naive 唔識選擇

要同prof打好關係

讀緊bba
發覺自己唔係咁鍾意acct/marketing呢d嘢讀到但係within comfort zone咁
想讀socsci但出來乞食

因為MPhil時間太短
諗好個framework都差唔多畢業，冇乜作為
而且收PhD學生可以多啲funding

其實好多國家係冇MPhil讀

social work可能幫到你

Prefer gpad/soci

真 mphil唔符合成本效益
岩岩上手就已經就快grad

大學讀左工程貪穩定,畢業先發現自己完全唔鐘意做工程
畢業6年都重係浮浮沉沉,今年開始全職炒股,暫時一個月都係2萬幾蚊進帳左右
有排都未上到岸
D舊同學有D已經人工坐3望4
出左來做野發現人工高D同學都係狂轉公司,唔轉個D重係2萬頭爭札緊

我都有興趣讀 或者考慮master讀下？
當然最好一定係PPE

讀咩科其實唔一定做返嗰行嘅

但你真正的興趣係咩

想問PPE係咩係外國讀緊

true
但好多時都有d關係
同埋有d職業你唔係讀個科就冇得入行

Philosophy, Politics and Economics

PPE was born of the conviction that study of the great modern works of economic, social, political and philosophical thought.

媽劇停
唔知學咗咩 想轉行

想做咩

諗緊
好似樣樣都要讀過先做得 e.g IT/ finance

讀返個master

做日文老師應該都ok好賺

要儲錢 儲錢要先搵到工
未grad已經覺得要乞米

本身鍾意physics,但怕乞食選左工程
後尾發現香港工程最緊要聽話,靠作文寫報告寫planning老屈到D工程係work,同physics或者數學一D關係都無
例如沙中線D工程師屈到結構合乎安全市民一樣要硬食
所以點解而家D基建一係漏水,一係爛牆,一係經常要維修
因為而家間間公司都縮骨慳工序鬥平,否則就唔使生存
例如剪綱根,你計tensile failure當然唔會影響安全,但係shear承托力無左就會影響成條隧道壽命,本身用50年,而家10年就要維護加固,咁已經好大影響,但10年後承建商已經拍拍蘿柚走左去,變左維修商硬食
而家全香港D樓同基建都係咁,所以未來1代香港人一定係最慘,辛勤工作換來基建質素越來越差,有幸買到層樓個D可能10年內就要面臨樓宇大維修,又夾一舊錢

即係香港讀engineering冇想像中咁多physics？
定畢業之後太多paper work 好少用到專業知識？
or both

讀係讀physic,不過全部都係好old school
同real engineering world 完全風馬牛不相及
paper work唔係問題,但D數基本上係鬥炒log book,唔犯規慳到錢咁就贏
係香港官僚體制下,最cheap最差既設計反而會跑出,真係走去用專業知識就會被淘汰

巴打 6年做consultant 定contractor？

Btw炒股新手點入門好

無入行，走左去做裝修同飲食
d經歷係同學講

如果正常搵到工就唔好諗全職炒股啦，唔係想像中咁好做，火成日都會擔心輸晒d錢

想學多啲投資下
開左美股ac 買大路野 但唔太熟

我反而後悔當初無讀physics香港工程一向係做PowerPoint吹水

後悔，愈讀愈覺得唔適合自己

絲讀咩

有
哲學撚

係咪讀好多書

有，不過我其實都唔知讀咩好

唔係XGU哲學好頹

但你最想讀咩

個個mech post都見到巴打
BTW mechan degree + 大電hd 會唔會比純mechan好d？

冇
physics 撚

冇後悔讀晒銀時
後悔入自己間u

咁你不如讀mechantronic，不過喺香港就冇咩太大分別

曾經後悔過
以為讀文科揸硬兜
好彩都叫餓唔死

Bba好似都幾乞食下

想入邊間

三大其中一間

後悔讀psycho
dse嗰陣一心諗住喺香港讀完bachelor就即刻去美國讀clin psy master然後移民
宜家先知自己嗰陣根本overly idealistic
Clin Psy Master喺香港每年爭崩頭 fresh grad根本唔洗旨意入到 美國更甚 我仲要身為外國人一啲優勢都冇
即使比我入到美國master，佢地一讀就要讀6年，因為好少大學會offer淨master program，多數都係master 同 doctoral degree 連埋一齊讀6年學費成本有幾多我屋企小康之家根本冇可能負擔到
所以我宜家淪為要喺香港乞食 早知一開始讀bba

一定係科大
我從來未見過有人後悔入cu hku
科大sci揀major冇靈活性又難爭
Ust sci仔=低等生物
Ust我屌你老母！

心理學家真係唔易入行
c 你最後轉field定讀其他master？

ust sci = no ulife 少林寺過4年

今年入u特別入ust嘅真慘
no ocamp no friends no hall no ulife no life
保證你4年都好似活在地獄

後悔到傻hi咁
讀Electronic & Electrical engin

EEE唔係幾好咩
fg都有20k

grad左7年 (冇retake就9年)
前兩日先後悔完

20k.... 猶如在夢幻國

而家bba都唔太吸引

無 但想讀專科second degree

go go go

想讀medic

去啦去英國讀bachelor

貴到

入左big 4？grad左幾耐？

Are you sure?

視乎bu咩科